**2029. – Cirsium erisithales** Scop. (C. GLUTINOSUM Lamk.). – Plante vivace de 5-7 dm, dressée, presque glabre, rameuse et presque nue au sommet, non ailée ; //feuilles glabrescentes, embrassantes à larges oreillettes multifides, presque pennatipartites, à segments opposés et étalés à angle droit, //oblongs, lancéolés, ciliés-spinuleux, non épineux, les //inférieures amples, presque pennatiséquées ; //involucre subglobuleux, //dépourvu de feuilles florales //à folioles linéaires-lancéolées, //étalées dès le milieu //et //atténuées en pointe réfléchie ; capitules penchés, //longuement pédoncules à fleurs jaunes.
Bois des hautes montagnes : Jura, Bugey, Forez, Auvergne, Lozère, Ardèche, Haute-Loire, Alpes-Maritimes. – Italie, Suisse, de l'Autriche à la Russie méridionale. = Juillet-août.